涉打人案 指落口供不專心 海關督察 播警講法官是非錄音

涉打人案 指落口供不專心
海關督察 播警講法官是非錄音

港聞

【本報訊】海關督察的妻女在籃球場打羽毛球時，疑遭籃球友欺負。督察之後赤膊踩場，涉爆粗大罵及毆打籃球友。督察否認襲擊，他辯稱警誡口供是受壓迫下錄取，又指落口供的警員不專心，與女同事談論某法官的兒子是偷警員制服的「神偷」。警員否認講是非，但督察原來偷偷錄下落口供的過程，當庭播放該段對話，警員仍矢口否認，不停重複答「唔同意」及「唔知道」。
記者：羅日昇 歐陽聯發

幫被告錄口供的偵緝高級警員梁勝君（譯音）。資料圖片

被告鄧軒臣（53歲）被控襲擊致造成身體傷害罪，指他於去年9月4日晚在元朗羅屋村附近籃球場打人。被告昨日沒有律師代表陪同，親自盤問替他錄取口供的警員梁勝君（譯音）。被告指梁替他落口供時，不時與在旁的女警聊天，包括提到自己明年退休，生肖屬虎，「係一隻好純良嘅貓科動物」，但梁否認講過這番話。

警員矢口否認

被告隨即表示，當天身上袋着兩部電話，其中一部的錄音功能「唔知點解」啟動了，記錄了整個落口供過程。法官批准被告播放其中5段錄音。
有警員問「打人嘅情況，有無嘢講」，對方回答「無」；警員接着問個人資料，包括地址職業和職位，與被告資料符合。被告盤問梁，錄音中的兩把聲，是否就是他倆？梁斷言：「唔同意」。
下一段錄音，兩名男女警聊天，有人說「有個法官，有幾個仔做律師，神偷，其中一個偷嘢，偷咗套沙展衫」，另一人附和「偷幫辦制服就威，全家就威先有個咁嘅仔」。梁繼續不認。被告再播帶，有人插口話「吓？上庭自辯？點解咁做」，又提及被告的女兒，裁判官這時叫證人避席，並問被告錄音內容是否可與口供紙互相印證，被告指可以。再播帶後，被告形容自己衣着「無上衫，着藍色格仔褲」，與口供紙相同。惟梁仍否認自己是錄音中的人。
於最後一段錄音中，有人追問：「如何如何，又話無嘢講？但又有嘢寫？」另一人語氣得戚回答：「咪運用我嘅調查技巧囉，keep住問，係咪先。」被告指，當時一名「朱沙展」催促梁，惟梁否認。其後控方傳召朱沙展，他聽到錄音後同樣否認其中一人是自己，聲稱沒有參與落口供，亦沒有騷擾錄口供過程。下周三續審。
案件編號：TMCC1225/17

被告稱身上一部電話的錄音功能「唔知點解」啟動了。
資料圖片

幫被告錄口供的偵緝高級警員梁勝君（譯音）。資料圖片

被告稱身上一部電話的錄音功能「唔知點解」啟動了。
資料圖片

一般市民可唔可以喺呢啲新聞偷下師保護自己

幫辦撚個散仔
個散仔又唔夠醒目
唔摷清楚clear 晒先開工
抵被撚

毅俊仔又點夠大學生玩 分分鐘傷人罪都靠自己打甩埋

個海關都唔係咩好人,妻女籃球場打羽毛球仲若落去出頭。

咁都唔認係自己

撚狗

狗咬狗
最好兩個都收皮

如果個場本身冇人 係籃球場打羽毛球有乜問題？
有人打緊你都唔會咁傻走去食波餅啦？
仲有你老婆仔女比人恰 你會企係場邊食花生架？

Btw個海關幫辦撚狗

個位傷心柴會唔會臨退休先俾人革扯

一開始唔認一定死口唔認, 判左有罪都唔認

做好良民都要識保護自己

學習

裁判官應該即時要求庭警搜佢身
睇下佢在審訊期間有無唔知點解開左電話錄音功能

海關警犬互咬

個差佬證供唔可信，份口供加埋佢人證部分已經可以thrown out啦
毅進仔真係垃圾，做緊嘢都係度吹水，正戇鳩

精彩

隻犬隻係老餅黎，分分鐘毅進都冇

打程序

咁老仲溝女